[
  {
    "id": 1,
    "question": "如果整台電腦被幹走能怎麼防範資料洩漏？",
    "answer": "使用磁碟加密"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "如果無線網路不設強密碼可能會發生什麼事？",
    "answer": "被暴力破解並進行中間人攻擊"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "如何盡量避免設備遭受攻擊？",
    "answer": "定期更新、管理儲存權限、使用強密碼"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "使用 Python 的優點？",
    "answer": "基礎語法簡單、工法完整、應用廣泛"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "惡意程式的傳播方式？",
    "answer": "惡意網站、隨身碟、電子郵件"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "常見網站錯誤代碼？",
    "answer": "200 - OK、404 - Not Found"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "網路安全的檢測種類？",
    "answer": "資安稽核、弱掃、滲透測試"
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "什麼是雙因素認證（2FA）？",
    "answer": "透過兩種不同的驗證方式提高安全性"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "OWASP TOP10 是什麼？",
    "answer": "十大網站安全弱點"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "WPA2、WPA3 差別在哪裡？",
    "answer": "消除了 KRACK"
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "WireShark 有何用途？",
    "answer": "可即時從網路介面擷取封包資料"
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "社交工程攻擊是什麼？",
    "answer": "攻擊者透過欺騙、誘導或操控人們行為來取得資訊或存取權限"
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "0-day(zero-day) 是什麼？",
    "answer": "廠商或開發者還未察覺或修復的漏洞，而攻擊者可以透過這些漏洞來進行攻擊"
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "注入式攻擊建立在何種基礎上？",
    "answer": "應用程式對使用者輸入處理不當"
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "如何有效保護密碼？",
    "answer": "定期更換、注意釣魚 (網站或插件或軟體)、避免惡意軟體"
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "什麼是網路釣魚(Phishing)?",
    "answer": "偽裝可信來源騙取個資"
  }
]